\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Übungsblatt - Rechnen mit Matrizen 3}

\section{}{
Gegeben seien die folgenden Matrizen:
\begin{flalign*}
  A =
  \begin{pmatrix}
    4 & 0,5 & 5 \\
    3 & 1.5 & 5
  \end{pmatrix}
  \qquad
  B =
  \begin{pmatrix}
    9 & 7 & 1 \\
    2 & 9 & 2 \\
    7 & 2 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  C =
  \begin{pmatrix}
    5,5 & 1 \\
    0 & 1 \\
    3,5 & 0
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
  D =
  \begin{pmatrix}
    5 & 2 & 6 \\
    2 & 9 & 1 \\
    9 & 2 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  E =
  \begin{pmatrix}
    5 & 0 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  F =
  \begin{pmatrix}
    2.5 & 3 \\
    1,5 & 1 \\
    0 & 5
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
  \item{
    Bestimmen Sie die Dimensionen der oben geannten Matrizen!
  }
  \item{
    Berechnen Sie, wenn möglich!
    \begin{enumerate}[b1), leftmargin=2.1em]
      \item{
        $ \boldsymbol{A^T \cdot C^T} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{F \cdot A} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B - D} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot E} $ \\
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{5 \cdot F} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D^T \cdot B} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{E \cdot B} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C^T \cdot E^T \cdot F} $
      }
    \end{enumerate}
  }
\end{enumerate}
\end{document}
